競賽末段多猝死事件

競賽末段多猝死事件

■心臟科專科醫生麥耀光指出，根據外國研究，逾50%的長跑猝死個案在死者跑最後1哩的時候發生。資料圖片

【本報訊】今屆渣打馬拉松再有跑手臨完成賽事時不支暈倒送院，病情危殆，香港運動醫學及科學學會會長、心臟科專科醫生麥耀光認為，此類個案與典型的運動猝死個案十分類近，大多在衝線前一刻或完成賽事之後，突然有體力不支、昏厥等症狀，成因或與隱性冠心病有關。此外，訓練不足、「谷得太盡」亦會令到心臟負荷過量，造成休克。

加速令心臟泵血量增麥耀光指出，根據外國研究，逾50%的長跑猝死個案在死者跑最後1哩（約1.6公里）的時候發生。他解釋指，到了比賽末段，跑手會不斷加快步速，心臟泵血量劇增，增加誘發冠心病風險。而對於訓練不足的跑手，勉強維持高頻率步速，也會令心臟無法持續維持高泵血量，從而缺氧、昏厥。他建議35歲以上的跑手，在參加比賽前應先作詳細身體檢查，若診斷患有心臟病，不建議進行競技運動。

■記者于健民

上一則: 2017渣馬受傷人數

下一則: 不跑青馬橋 參賽者嘆失色 職業選手：刪吃力路段助創佳績

同廁所門口係最多人瀨屎一樣